<RasytiLecture>
 <Title>فارسی Farsi/Persian</Title>
 <Comment>created by Mohammad Ghaffari</Comment>
 <Levels>
 <Level>
 <!-- 1 -->
 <NewCharacters>ین</NewCharacters>
 <Line>نن ییی ین ینیی ینن نیین نن ینیی ینن نن ییی نیی نیی نین ینی ییی</Line>
 <Line>ن نیین ییی نیین ینی نیین ن ی نیی ینن ی نیی ین ییی نیین ن ن نین</Line>
 <Line>نیین ینن ییی نن ین نیین نیین ن نیی نیی ین نین ی یی ن ی نیی یی ییی</Line>
 <Line>ن ییی ن نیین ی ی ییی ن ی ییی یی نن نین نیی ن ن نن ییی یی نین ن</Line>
 <Line>نن ن نیین نیی نیی ن ی نین ن یی یی ینن یی ینی ن ین ییی نیی ی ییی</Line>
 <Line>ینی نیین ن ن نین یی نین ن ی نین نیی ن ین ی ین ی نیی نیین یی ینن ن</Line>
 <Line>ینی ینن ی ن ی ن ینی ن ییی ی نین ن نیین ی ینن یی ی ن ین ی نن یی نیی</Line>
 <Line>نین ینی ینی ی نین نیین یی نن نیی ن ینن ینن ن نین یی یی ن ینی ی نیی</Line>
 <Line>ییی ینن یی نیی ینی ن نیی نیین یی یی ین ینن نن ن ین یی نن نیین ی</Line>
 <Line>ینن نین ن ن ینی نیین ن یی ی نیی ی نیی ین ن ن ی نن یی ی نین ینی یی</Line>
 <Line>یی ین ی ن ی نن ی نیین ینن ن نیی ینن ی ین نین ی نیین نیی ی یی ین</Line>
 <Line>نیی ینی ینی نیین ن ن ییی یی نیی نیین ی نیین ین نیین ین ن نیی ی ی</Line>
 <Line>ییی یی ین ی نن نین یی ییی نن ین ی ینی ن نن نن ی ین ییی ینن ینن ن</Line>
 <Line>ین ی ینی نیی ینی نیین نیی نیین نیین یی ییی نن ینی ی یی ن یی ینی</Line>
 <Line>ینن ن ن ی ی ی ن ن یی ییی ن نیی ی نیین نیی ن نیین نین نن ن ین نیین</Line>
 <Line>نیی نیی ی ن ین ن نیین نن ین نن ینن ین ی نین ن نیین نیی ی ینن یی</Line>
 <Line>ن ین ن نیین ین ییی ن نیین نیین ی ی ن ینی ن ییی ی ن نیین ن ی یی</Line>
 <Line>یی نیی نیین ن ن ینن یی ینن ن ی ینن ن نن نیین ین نیی نیی ین ی ینن</Line>
 <Line>نین یی یی یی ینی ین ی ینی ی نیین ینن نن نیی ن ی ن ی ن ن یی ن نیی</Line>
 <Line>ین ییی نیین ی ن ن یی یی ییی نن ی نین ن نیی ینی ینی نین یی ییی ی</Line>
 <Line>نیی یی ینی ییی یی یی ن ی ی ینن ییی ییی ن یی ینن ن ن ن ن نین نیین</Line>
 <Line>ینن ی ییی نیین نن نیین ی ی نین نیی یی ی نیین ن ییی ینی یی نیین نین</Line>
 <Line>نیی ییی ی ی ییی ین ن ن ی نیی نیین ینی نیی ن نن ی ی یی ین یی ینی</Line>
 <Line>ینن نیی ین یی ین ین یی یی ن نیین ین ی ن نیین نن ییی ین نین یی نیین</Line>
 <Line>ن ینن ن ی نن نیی ی نیی یی نیی یی ین ی نیین ی ینی نن ین ین نیی</Line>
 <Line>نن ی نن ن یی نن ینی یی ی ینی یی ن یی یی ین ین یی ییی ینی ی ینی</Line>
 <Line>ییی ینی ین ییی ی ی ین ینی نیی ن ینی نیی نن ینن نیی ن ی ییی ین ن</Line>
 <Line>ینن نین ین ن یی ی ن ی ن ینن نن ین ینی ییی ین نن نن ینن ن نیی ینی</Line>
 <Line>ی ینی یی ییی ین ن نیین ی نن ییی ینی ینن ینن ن نیین نیی نیین ن</Line>
 <Line>ینی یی ن نن ینن نیین ینن ن ییی ینی یی ی ینی نن نیی نن ی ن یی نیین</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 2 -->
 <NewCharacters>بت</NewCharacters>
 <Line>تب تت بت تبت بتت ت ب ت بتت ببت بتبت تبتب ببب تتت تب تبت بتب تبتب تبتبت تب ت ب تب بت تب</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 3 -->
 <NewCharacters>ال</NewCharacters>
 <Line>ا ل ا ا اا لل ل ل لا ال الا لال لال الال لالا لا لا ال ال الا الا ال لا ال الل اال لالا الال لال ال</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 4 -->
 <NewCharacters>سم</NewCharacters>
 <Line>س م س س م م سم سم مس مس مم ممس سمم سس سمس مسمس مس مسم سمم</Line>
 </Level>
 
<Level>
 <!-- 5 -->
 <NewCharacters>شک</NewCharacters>
<Line>ش ک شک کش کک شش کشک شکک شکش کشش کک کشکش شکشک شش کک</Line>
</Level>
 
 <Level>
 <!-- 6 -->
 <NewCharacters>گ</NewCharacters>
<Line>گ گ گش گ گس گ گی گ گی گب گ گل گل گال گت گ گن گم گک گگ گاب گیس گنگ گان</Line>
<Line>شگ سگ یگ بگ لگ اگ تگ نگ مگ کگ گگ لبگ یاگ ساگ شاگ شیگ سیگ لیگ لاگ الگ تنگ</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 7 -->
 <NewCharacters>قع</NewCharacters>
<Line>ق ع قع قق عع عق قع عقق قعع عققق عععق عع قق عقع ققعع قعقع عقع ع عع ق قق</Line>
 </Level>

 <Level>
 <!-- 8 -->
 <NewCharacters>فغ</NewCharacters>
<Line>ف غ فف غغ فغ غف غغف ففغ غفغ ف فف غغ غغف غف غف فغ فغ غ ف ف غ فغ غف</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 9 -->
 <NewCharacters>ثه</NewCharacters>
 <Line>ث ه ه ث ثه هث هه ثث هه هه ثث ثهث هثه ههث ثثه هث هه ثث ههه ثثث هث ثه هه</Line>
</Level>

 <Level>
 <!-- 10 -->
 <NewCharacters>صخ</NewCharacters>
<Line>ص خ خ ص خص صخ خصخ صص صخ خخ خصخ صخص خصص خخص خصخ خخ صص خ ص ص خ</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 11 -->
 <NewCharacters>ضح</NewCharacters>
 <Line>ض ح ح ض ضح حض حضح ضحح حضحح ضضح ضحض حح ضض ححض ضضح حض</Line>
 </Level>
 
 
 <Level>
  <NewCharacters>رئ</NewCharacters>
<Line>ر ئ ئ ر رر ئئ رئر ئئر ئئ رر رئ ئر رئر رئرئ ئرئر رر ئئ ئرئ رئر ئئ ئ ر رر رئر ئ ئ</Line>
 </Level>
 
 
 <Level>
 <!-- 12 -->
 <NewCharacters>ذد</NewCharacters>
<Line>ذ د د ذ ذد دد ذذ دذد ذدد ذ دد ذذ دذد ذ ددد ذذذ دذد دذد ذدذ ذدذ د ذ ذ د دد ذ ذ دذ دذد ذذد</Line>
 </Level>
 
  
 <Level>
	<!-- 14 -->
 <NewCharacters>زو</NewCharacters>
	<Line>ز و و ز زز وو زو وز وز وز زو زو زز وو وزو زوز وزوزو زوزوز وز زو وز ز و ز ووزو</Line>
 </Level>
 
 <Level>
	<!-- 15 -->
 <NewCharacters>ط</NewCharacters>
	<Line>ط ط طط طا طب طی طس طش طا طت طن طم طک طگ گط کط مط نط تط بط سط طط سط بط</Line>
 </Level>
 
  <Level>
	<!-- 16 -->
 <NewCharacters>.</NewCharacters>
	<Line>. ش. س. ی. ی. ب. ل. ا. ت. ن. م. ک. گ. اب. تب. شب. من. تب. سگ. مگ. شک.</Line>
 </Level>


 <Level>
 <!-- 19 -->
 <NewCharacters>ظ</NewCharacters>
<Line>ظ ظظ ظا ظی ظن ظم ظک ظش ظس ظی ظگ ظان اظ مظ تظ گظ نظ اظ لظ اظا ظن</Line>
 </Level>



 <Level>
 <!-- 19 -->
 <NewCharacters>1234567890=+-</NewCharacters>
	<Line>1+3=4 2-1=1 5+3=8 11-5=6 12-3=9</Line>
	<Line>2-1=1 5+3=8 12-3=9 13+1=14</Line>
	<Line>13+1=14 22-13=9 29+11=40 28+3=31</Line>
	<Line>22-13=9 29+11=40 11-5=6 1+3=4 28+3=31</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 20 -->
 <NewCharacters>چ</NewCharacters>
<Line>چ چ چم چش چی چی چب چل چل چای چات چن چان چام چم چک چک چگ چون چن چچن چاش چاک</Line>
 </Level>
  
 <Level>
 <!-- 22 -->
 <NewCharacters>پ</NewCharacters>
<Line>پ پ پپ پن پا پت پش پس پی پب پا پت پن پم پک پگ پا اپ بپ یپ سپ شپ اپ نپ مپ پک پگ</Line>
 </Level>
   
 <Level>
 <!-- 23 -->
 <NewCharacters>ژ</NewCharacters>
<Line>ژ ژ ژا ژو ژی اژ یژ وژ واژ اژ ژس ژش ژل ژم اژ مژ یژ لژ گژ نژ کژ پژ</Line>
 </Level>

<Level>
<!--  24  -->
<NewCharacters>چند جمله</NewCharacters>
<Line>.پاتوژن‌ها و انگل‌ها، به‌ویژه ویروس هاری، ممکن است گرگ‌ها را آلوده کنند</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%D8%B1%DA%AF - Wolves -->
<Line>.نازک‌تر، پاهای کمی کوتاه‌تر و شانه‌هایی کمتر حجیم نسبت به نرها دارند</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%D8%B1%DA%AF - Wolves -->
<Line>.زنبورهای برگ‌بر، که طول جنس مادهٔ آن می‌تواند به ۳۹ میلی‌متر برسد، متغیر است</Line>
<!--  https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D9%86%D8%A8%D9%88%D8%B1_%D8%B9%D8%B3%D9%84 - Bees  -->
<Line>.مانند نمک استخراج شده، تولید نمک دریایی به دوران ماقبل تاریخ بر می‌گردد </Line>
<!--  https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%85%DA%A9_%D8%AF%D8%B1%DB%8C%D8%A7%DB%8C%DB%8C - Salt  -->
<Line>.آلودگی نوری نوعی آلودگی است که به روشن شدن بیش از حد یک محیط بر اثر نورهای مصنوعی گفته می‌شود</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D9%84%D9%88%D8%AF%DA%AF%DB%8C_%D9%86%D9%88%D8%B1%DB%8C - Light pollution  -->
<Line>.آلودگی نوری باعث کم فروغ شدن ستارگان و اجرام آسمانی در آسمان می‌شود و مانند تمام انواع دیگر آلودگی، به بوم‌سازگان آسیب می‌رساند</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D9%84%D9%88%D8%AF%DA%AF%DB%8C_%D9%86%D9%88%D8%B1%DB%8C - Light pollution  -->
<Line>.در بسیاری از نقاط جهان، دسترسی راحت و ارزان به آب آشامیدنی وجود ندارد</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D8%A8_%D8%A2%D8%B4%D8%A7%D9%85%DB%8C%D8%AF%D9%86%DB%8C - drinking water -->
<Line>.به‌طوری‌که با توجه به محاسبات انجام شده، پاک‌سازی و حذف پسماند خطرناک که به صورت اصولی و صحیح مدیریت نشده‌اند، بین ۱۰ تا ۱۰۰ برابر پرهزینه‌تر از مدیریت صحیح اولیه برآورد</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B3%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%AF_%D8%AE%D8%B7%D8%B1%D9%86%D8%A7%DA%A9#cite_note-2 - hazardous waster -->
<Line>.به عنوان نمونه چنانچه فردی طی هشت ساعت به‌طور مداوم در معرض سروصدای بالای ۷۰ دسی‌بل قرار گیرد، فشار خون وی پنج تا ۱۰ میلی‌متر جیوه افزایش می‌یابد</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D9%84%D9%88%D8%AF%DA%AF%DB%8C_%D8%B5%D9%88%D8%AA%DB%8C - noise pollution  -->
<Line>.شَبنَم قطره‌ای کوچک از آب است که در شب‌های مرطوب بر روی گیاهان ظاهر می‌گردد</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%D8%A8%D9%86%D9%85 - dew  -->
<Line>.تَندُرُستی یا سَلامَتی عبارت است از تأمین رفاه کامل جسمانی و روانی و اجتماعی انسان</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%86%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D8%AA%DB%8C - health  -->
<Line>.به نظر می‌رسد میکرو پارتیکل‌ها از قبیل میکروپلاستیک‌ها از روده‌ها وارد خون شده و به‌طور بالقوه به ارگانهای دیگر منتقل می‌شوند</Line>
<!-- https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DB%8C%DA%A9%D8%B1%D9%88%D9%BE%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%DB%8C%DA%A9 - microplastics  -->
</Level>
	 
 </Levels>
</RasytiLecture>
