<RasytiLecture>
<Title>Українська</Title>
<Comment>created by Manfred Schulenburg</Comment>
 <keyboardLayout>ua</keyboardLayout>
 <Levels>

  <Level>
 <!-- 1 -->
 <NewCharacters>початкове положення</NewCharacters>
 <Line>фіва олдж фіва олдж авіф ждлр фіва ждло авіф ждло фіва ждло фіва ждло авіф олдж</Line>
 <Line>фіва ждло авіф ждло фіва фіва олдж фіва олдж авіф ждлр ждло фіва ждло авіф олдж</Line>
 </Level>
  
  
  <Level>
 <!-- 1 -->
 <NewCharacters>ао</NewCharacters>
 <Line>аао ооа ао оа оа ао аао ооа аао ооа аао ооа о а ооа ааоа ааоа ооао ооао ааоа ааоа</Line>
 <Line>ооа о а ооа ааоа ааоа аао ооа ао оа оа ао аао ооа аао ооа аао ооао ооао ааоа ааоа</Line>
 <Line>ооао ооао ааоа ааоа ооа о а ооа ааоа ааоа аао ооа ао оа оа ао аао ооа аао ооа аао</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 2 -->
 <NewCharacters>вл</NewCharacters>
 <Line>вллв лввл вл лв ллвв ввлл лв вл лв вл вллвл ввл ввлл лввлв вллв влв влвл лвлл влввл</Line>
 <Line>вл лв ллвв ввлл лв вл лв вл вллвл вллв лввл ввл влв влвл лвлл влввл ввлл лввлв вллв</Line>
 <Line>лввлв вллв влв влвл лвлл вллв лввл вл лв ллвв ввлл лв вл лв вл вллвл ввл ввлл влввл вл</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 3 -->
 <NewCharacters>ід</NewCharacters>
 <Line>ід ді дді іід дід іідді дідді дді іідд іді іддідіід ід іідд дді іід дііді ідді іід</Line>
 <Line>дді іідд іді іддідіід ід іідд ід ді дді іід дід іідді дідді дді іід дііді ідді ід</Line>
 <Line>ідді дід дідд іді ідді ід іід дід дід діід ддід ідіід дід іідід діді іідіід діді іід</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 4 -->
 <NewCharacters>фж</NewCharacters>
 <Line>фжжф жфж фжжф жфж фж фж фжф жфж жфж фжжф жфж ффж жффж жфжф ффж ффжф ффжф ффжффжфж фжф</Line>
 <Line>жффж ффжф жфж ффжф фффж фффжф фжфж жфжж фжфжфф ффж фж ф жжф жф ж ффжф жф ж фф</Line>
 <Line>фжжф жфж ффж жффж жфжф ффж ффжф ффжф ффжффжфж фжф фжжф жфж фжжф жфж фж фж фжф жфж жфж</Line>
 </Level>
 
<Level>
 <!-- 5 -->
 <NewCharacters>фіваолдж</NewCharacters>
<Line>від від два лід лад дав жало олово вдало жало лад лід від дав</Line>
<Line>вдало два від олово від від лад вдало олово дав лід жало два</Line>
<Line>лад дав олово від жало лід два від вдало від від два лід лад дав</Line>
<Line>жало олово вдало жало лад лід від дав вдало два від олово від</Line>
<Line>від лад вдало олово дав лід жало два лад дав олово від жало</Line>
<Line>лід два від вдало від від два лід лад дав жало олово вдало жало</Line>
<Line>лад лід від дав вдало два від олово від від лад вдало олово дав</Line>
<Line>лід жало два лад дав олово від жало лід два від вдало</Line>
</Level>
 
 <Level>
 <!-- 6 -->
 <NewCharacters>no</NewCharacters>
<Line>ф</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 7 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>


 <Level>
 <!-- 8 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 9 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>

 <Level>
 <!-- 10 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 

 <Level>
 <!-- 11 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
  
 <Level>
 <!-- 12 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
 
 <Level>
 <!-- 13 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
  
 <Level>
 <!-- 14 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 15 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 16 -->
 <NewCharacters>ф</NewCharacters>
 <Line>ф</Line>
 </Level>
 
 <Level>
 <!-- 17 -->
 <NewCharacters>всі листи</NewCharacters>
 <Line>ефузивно закінчився термін ді примножувати роздавлювати індивідуальний гаряча</Line>
 <Line>голова лікувальний контратаки добрий ефект нездужає випробування безпілотники</Line>
 <Line>більш відомий атака запис завивати окутаний невдаха шокуюче найбільший юний</Line>
 <Line>задурити купка електризувати сутенер вульгарний дивитися неетично геній</Line>
 <Line>відторгнення цурався уражений загрозливо чоловіки чіти промахів любити</Line>
 <Line>визнати недійсним поїздка раси фальсифікатор виборі запаморочливий</Line>
 <Line>найшвидше зростаюча ненависники немічно єбать шокувати нав’язливий</Line>
 <Line>монументально фарисейство хіт освіжаючий занудьгувати тупо фашизм</Line>
 <Line>ударний самодостатність втягувати упередженості шлях радіаційний</Line>
 <Line>розвиватися ефузивність лакей спрага інфільтратор недовести сатанинський</Line>
 <Line>причетний зарозуміло віск кварта непереможений пройдисвіт зажертися</Line>
 <Line>слабшають благополуччя царствений недотепа портативний випробувальний</Line>
 <Line>ніч нерішучість регульований щелепи хамський кашоподібний заплутатися</Line>
 <Line>нікчемність представницький розпущений нереформабельний підсаджувати лупити</Line>
 <Line>медовий відмовлено довго проти нас брязкати коняка страшненький забивати</Line>
<Line>відповідь ранк фарсово придатний для викори клітин провидіння кусаючий</Line>
<Line>корисливий рани сакраментальний розкласти плюгавий порожнистий</Line>
<Line>непереконливо чорнобильський кип’ятити жаданий обвинувальний</Line>
<Line>вироджуватися девіантний інновації фу рожевий пікет романтичний дивацтва</Line>
<Line>могутність спростування хребет квіти бравада зморшка незважаючи</Line>
<Line>переконливість ослаблений здається креативний вузьколобий розливу</Line>
<Line>лікувати розчаровуватися розрадити пріоритет атрофія наркодилер застрягати</Line>
<Line>смішний нездійсненний визволення трансгресія розкішно вдячно трубка</Line>
<Line>цькування інтимність ферма пристава перервано ціп проступок заразний</Line>
<Line>каятися неласкавий відкрито горе-горе сад протистояти кидатися гріховно вереск</Line>
<Line>трапеція обривати буржуазія утопічний благодійні високий необдуманість винахідливий</Line>
<Line>хоча товариство втрата волосся Історія рекомендації шифрований пандер веселощі</Line>
<Line>кепсько безтурботний печальний другий клас гарячий пиріг сексуальна</Line>
<Line>поручитися розпалювати низький легітимний комплексний нудоти дошка рівень</Line>
<Line>прихильний коричневий бандюк золотий нестаріючий підсолодити лінивець</Line>
<Line>недешевий апологети охорона кропив'яний недоотриманий самобутній</Line>
<Line>познайомити безконтрольний сік щедрий хрустіти брудно вабить значить текти</Line>
<Line>примітивність безупинно дуже забруднені вилупок гальмувати доводить століття</Line>
<Line>островний дідько поблажливо зливати дієвість неупередженість активний спинити</Line>
<Line>бруталізувати подібно чашник небо шльондра світло спалювати найняти його думка</Line>
<Line>бемоан школа контртерористичний тут яйце спорадичний повчання приєднатися</Line>
<Line>блокбастер відмивання рідкісний ублюдочний повний сльозливий непокора незграба</Line>
<Line>обраним аморальний придурок ого сором’язливість лист орган всі невидимо</Line>
<Line>підпорядкувати поверхово зраджує стопудовий неоригінальний діллі-далі вирок</Line>
<Line>плутанини виграв сприяти ненасильницький мимо великий перешкоджають</Line>
<Line>дешевше тон шрам чернець знеохочувати калічити забудькувато ну жерти халтура</Line>
</Line>
 </Level>


 <Level>
 <!-- 19 -->
 <NewCharacters>,.</NewCharacters>
<Line>x</Line>
</Level>



 <Level>
 <!-- 19 -->
 <NewCharacters>1234567890=+-</NewCharacters>
	<Line>1+3=4 2-1=1 5+3=8 11-5=6 12-3=9</Line>
	<Line>2-1=1 5+3=8 12-3=9 13+1=14</Line>
	<Line>13+1=14 22-13=9 29+11=40 28+3=31</Line>
	<Line>22-13=9 29+11=40 11-5=6 1+3=4 28+3=31</Line>
 </Level>
	
	
   <Level>
 <!-- 20 -->
 <NewCharacters>Заголовні букви</NewCharacters>
<Line>Рожище Первомайск Зимогорье Владимир-Волынский Измаил Канев</Line>
<Line>Ковель Павлоград Коростышев Миргород Тростянец Здолбунов</Line>
<Line>Щёлкино Светловодск Комсомольск Рава-Русская Жашков Зборов</Line>
<Line>Семёновка Бершадь Орджоникидзе Южное Золотоноша Свалява</Line>
<Line>Чугуев Надворная Долинская Буча Алмазная Лисичанск Кировское</Line>
<Line>Соледар Новогродовка Горохов Костополь Донецк Борщёв Очаков</Line>
<Line>Смела Прилуки Валки Нежин Белз Купянск Дрогобыч Бучач Ирпень</Line>
<Line>Ялта Голая Пристань Александрия Старый Крым Первомайский</Line>
<Line>Христиновка Балаклея Миусинск Чернигов Волочиск Герца Селидово</Line>
<Line>Днепрорудное Шаргород Бурштын Молодогвардейск Ямполь Свердловск</Line>
<Line>Красноперекопск Изяслав Перемышляны Шостка Ильичёвск Середина-Буда</Line>
<Line>Днепропетровск Шепетовка Кременец Самбор Судак Сквира Енакиево</Line>
<Line>Конотоп Бердянск Львов Джанкой Дергачи Вижница Жмеринка Керчь</Line>
<Line>Шпола Тысменица Ромны Сарны Гайворон Вольнянск Новая Одесса Кагарлык</Line>
<Line>Золочев Николаев Первомайск Цюрупинск Каменец-Подольский Котовск</Line>
<Line>Новопсков Хыров Ананьев Артёмовск Староконстантинов Саки Алупка</Line>
<Line>Косов Деражня Ахтырка Лановцы Килия Приволье Киверцы Макеевка</Line>
<Line>Радивилов Жолква Червонопартизанск Долина Угледар Устилуг Бережаны</Line>
<Line>Мироновка Новодружеск Кузнецовск Энергодар Тячев Носовка Погребище</Line>
<Line>Синельниково Глобино Шумск Южноукраинск Новомиргород Горловка</Line>
<Line>Корсунь-Шевченковский Краматорск Мукачево Красноармейск Немиров</Line>
<Line>Алчевск Сторожинец Счастье Каменка-Бугская Лозовая Монастырище</Line>
<Line>Гуляйполе Городище Калиновка Боярка Берестечко Бобринец Харьков</Line>
<Line>Городок Димитров Ичня Армянск Верхнеднепровск Тальное Мариуполь</Line>
<Line>Яворов Корец Красный Луч Болехов Снежное Сватово Кировоград Перечин</Line>
<Line>Лохвица Северодонецк Луганск Токмак Любомль Алушта Червоноград</Line>
<Line>Рогатин Великие Мосты Городня Гайсин Путивль Дубровица Берислав</Line>
<Line>Шахтёрск Скалат Стаханов Ужгород Березне Харцызск Барвенково Белополье</Line>
<Line>Петровское Лубны Белая Церковь Вашковцы Радомышль Теплогорск</Line>
<Line>Чернобыль Тетиев Вахрушево Дубляны Виноградов Ладыжин Вознесенск</Line>
<Line>Сокаль Ясиноватая Яремче Васильевка Докучаевск Ивано-Франковск Изюм</Line>
<Line>Вишнёвое Щорс Острог Чигирин Красилов Теплодар Кобеляки Балта Торез</Line>
<Line>Красный Лиман Старобельск Рубежное Кодыма Залещики Симферополь</Line>
<Line>Новоселица Попасная Авдеевка Полонное Терновка Новоукраинка Лутугино</Line>
<Line>Тернополь Дунаевцы Барановка Белгород-Днестровский Тлумач</Line>
<Line>Монастыриска Перещепино Новый Буг Борзна Хорол Хуст Новоград-Волынский</Line>
<Line>Мерефа Заставна Никополь Сколе Полтава Ждановка Бобровица Люботин</Line>
<Line>Феодосия Великий Бурлук Бобрка Овруч Винница Добромиль Калуш</Line>
<Line>Татарбунары Андрушёвка Гребёнка Антрацит Таврийск Краснодон Украинка</Line>
<Line>Перевальск Славута Орехов Знаменка Геническ Богуслав Волноваха</Line>
<Line>Новоднестровск Кролевец Сумы Волчанск Ржищев Хмельницкий Борислав</Line>
<Line>Белогорск Новомосковск Могилёв-Подольский Славутич Марганец Броды</Line>
<Line>Зугрэс Бахчисарай Жёлтые Воды Червонозаводское Хмельник Городок</Line>
<Line>Першотравенск Одесса Чортков Болград Вышгород Киев Десна Бердичев</Line>

 </Level>

 

  
 <Level>
 <!-- 22 -->
 <NewCharacters>цілі речення</NewCharacters>
<Line>Як і будь-які інші електромагнітні хвилі світло характеризується частотою, довжиною хвилі, поляризацією й інтенсивністю.</Line>
<Line>Основними джерелами світлового забруднення є великі міста і промислові комплекси.</Line>
<Line>Значна частина міського чи промислового освітлення спрямовується чи відбивається вгору, що створює над містами так звані світлові куполи.</Line>
<Line>Світлове забруднення у великих містах робить майже неможливими астрономічні спостереження об'єктів глибокого космосу.</Line>
<Line>Основні принципи формування виробів зводяться до подавання розплаву у форму, де він твердне в результаті охолодження (термопласти) або хімічного зшивання (реактопласти).</Line>
<Line>Вода Світового океану солона. Це пояснюється тим, що за мільйони років річки земної кулі виносили з суходолу в Світовий океан величезні маси розчинених у них речовин, у тому числі й солей.</Line>
<Line>В цілому, стосовно відходів виробництва чи споживання за сучасних підходів мову слід вести, насамперед, про тверді відходи.</Line>
<Line>Хімічні елементи, які входять до складу води, гідроген і оксиген належать до найпоширеніших у природі.</Line>
<Line>Ведмі́дь бі́лий (Ursus maritimus) - найбільший представник родини ведмедевих, і одночасно найбільший сучасний сухопутний хижак; у харчових ланцюгах Арктики він уособлює найвищий рівень.ь.</Line>
<Line>Основним харчовим ресурсом білого ведмедя є тюлені, особливо кільчаста нерпа, що роблять ополонки для дихання в кризі.</Line>
<Line>Тіло синювато-сіре із сірими плямами різної величини і форми. Голова і нижня щелепа темні, спина і боки світліші.</Line>
<Line>Фізичні властивості води великою мірою зумовлені тим, що її молекули мають значний дипольний момент (1,844 Дебая).</Line>
<Line>Завдяки своїй формі молекули води можуть сполучатись водневими зв'язками із чотирма іншими. Саме таким чином вони організовані у кристалах льоду.</Line>
<Line>Зміна клімату загрожує основним умовам життя: горять ліси, тануть льодовики та руйнується біорізноманіття.</Line>
<Line>Життя впливає на клімат через участь у вуглецевому циклі, у кругообігу води, та у таких природних механізмах, як: альбедо, сумарне випаровування, утворення хмар та вивітрювання.</Line>
</Level>
 
 </Levels>
</RasytiLecture>
